英超變天！曼城又自殺 哥迪奧拿真要親手送利物浦奪冠

面對徘徊於護級區的對手紐卡素，拿分心切的曼城出乎所有人意料地輸掉了比賽。從本有希望借李斯特城之手縮小差距，變成可能把4分之差變成7分，哥迪奧拿的球隊今場比賽堪稱「自殺」！如果利物浦拿下李斯特城，曼城可以說親手把冠軍送給了利物浦。

此前，曼城贏下與利物浦的「6分之戰」後，重新找回了自信心，各項賽事一路高歌猛進，聯賽中也持續保持著對利物浦的緊追不捨。很多人認為，本輪比賽將是曼城進一步縮小與利物浦差距的機會，畢竟狀態不錯的曼城本輪對手是處在降班區邊緣的紐卡素，而利物浦本輪的對手是曾經的英超冠軍、此前連克車路士和曼城的李斯特城。
紐卡素是一個曼城十拿九穩的對手。曼城在雙方近22場聯賽交鋒中取得19勝3平保持不敗。曼城近11次客戰聖占士公園取得9勝2平，上次落敗還是2005年。也就是說，對於曼城來說，作客贏下紐卡素的概率，甚至要比罰進一個12碼還要有信心。

本來，曼城應該輕鬆拿下紐卡素，然後把壓力甩給利物浦，等待紅軍出錯，沒想到，面對一個踢10場能贏9場的對手，曼城卻出乎了所有人的意料。阿古路開場24秒閃擊入球後，突然變得不會踢球了一樣，面對對手扳平、反超比數，雖然哥迪奧拿也盡力調兵遣將，但最終還是沒能贏下這至關重要的比賽。

輸掉對陣護級區球隊的比賽，曼城與本輪比賽還沒踢的利物浦的比數差距還是4分。但本來遇到李斯特城「亞歷山大」的利物浦，在曼城先輸掉比賽後，瞬間沒了壓力，這樣一來，只要高普的球隊打出正常水平，贏下李斯特城問題不大。如此一來，曼城與利物浦的差距又回到了7分，在聯賽僅剩14場比賽的情況下，想要多贏3場，幾乎成了不可能完成的任務。

回過頭來看，曼城輸掉這場本來十拿九穩的比賽，最直接的後果就是在爭冠中自廢武功，甚至完全可以說是自殺！上半場領先一球的情況下，可能是為了保存體力，曼城下半場很明顯故意放慢了比賽節奏，並且在第65分鐘換下了迪布尼，想讓他得到休息。哥迪奧拿這種顯得「消極」的比賽方式，很快便遭受到了懲罰。迪布尼下場僅1分鐘，紐卡素就扳平了比數，此時曼城再想組織進攻，卻失去了「最強大腦」，此後的進攻中也一直沒能創造出絕佳的機會。

與此同時，曼城今場比賽暴露出來的防守問題，還可能被其他球隊拿來繼續做文章。閃擊領先之後，曼城後防線出現過多次低級失誤，第12分鐘，丹尼洛後場停球失誤被攔截，皮里斯帶球到曼城禁區射門稍稍偏出。第80分鐘，又是後防線的一次失誤，導致費南甸奴背鍋，為紐卡素送上12碼，最終導致球隊最終失球。

輸掉這場最應該贏下的比賽之後，曼城後面的日子可就不好過了。從本週末開始，10天時間內曼城要接連對陣阿仙奴、愛華頓、車路士三支球隊，這三支球隊，目前都排在聯賽前八名，以曼城今場的狀態，很難保證不失分。而利物浦如果贏下李斯特城，後面9天時間只有兩場比賽，對手也相對較弱。也就是說，曼城與利物浦的積分差距可能繼續擴大，曼城很可能要目送利物浦奪得首個英超冠軍。
（花榮）

哇
可唔可以講埋下一季

一早講左鏝一定崩多次起碼
岩岩世界盃年場場谷咁盡數人56789球
加埋太貪咩都爭
而英超1賽期又短又密又冇歇冬
佢依家頂到我都幾肯定3~4個月一定再崩

今季咁客氣，係咁送分比我利

下一季都係利多
如果鏝買唔到左閘/防中位

花榮準啲定fb雷鈞豪準啲

利物浦呢期越踢越差 唔係有神秘力量一早崩盤

聯賽盃踢多一場就完
fa盃對下d冠英 青年軍輕鬆應付
歐聯16強=保送

鏝2nd team 英冠都不如wor

個場聯賽盃日子原本係對愛華頓
改左係依10日內踢
其他隊11日踢3場
鏝就11日4場
你覺有冇影響

曼城近11次客戰聖占士公園取得9勝2平，上次落敗還是2005年。也就是說，對於曼城來說，作客贏下紐卡素的概率，甚至要比罰進一個12碼還要有信心。

最後兩句都要抽馬列斯水

唔係呀嘛
咁以後咪無得再笑利

利物浦奪英超＞巴塞美斯神入5球淘汰利物浦＞西甲強過英超＞英超太弱唔值得美斯神過去證明自己

冇人記得未來隊

巴打保重身體

美斯神一日未捧到世界盃我都唔會倒下

相反死利狗2個國內盃賽都係第一輪就出局
留哂力嚟踢英超

就長遠計
鏝年年咩都博球員消耗都大d球員88都快d
利年年第1輪就出局踢小左消耗細d球員壽命都長d